# BSA Academy - 2020

### Задача: Patterns Practises and Principles ###

Создать бота-комментатора, который будет комментировать все этапы гонки от старта до финиша . Интегрировать бота в предыдущее домашнее задание.

Комментатор должен работать согласно правилам федерации клавогонок Украины и отвечать следующим требованиям:

- Поздороваться и представиться

- Объявить участников на старте гонок: назвать имя, ник или какой-то другой идентификатор гонщика и транспорт, на котором происходит заезд. Кроме того можно сообщить сколько всего гонок на счету гонщика уже есть к этому моменту. Если данные не доступны, тогда можем пропустить информацию или и вовсе импровизировать.

- Каждые 30 sec сообщать о текущем состоянии: кто на каком месте, какая между ними дистанция, сколько еще времени до финиша и т.д.

- За 30 символов до финиша сообщить кто приближается к финишной прямой.

- Когда участник на финише - сообщать об этом.

- Когда завершилась игра - сообщить о результатах первых трех мест с данными о времени, которое было затрачено на заезд. Важно: поскольку комментатор объявляет результат, использовать модальное окно не нужно

- Промежутки между обязательными вставками надо заполнить произвольными шутками, историями о различных интересных фактах. Все это на усмотрение комментатора.

- Комментатору категорически запрещено использовать нецензурную лексику. За это дисквалификация .

### Требования ###

* UI и Frontend : использовать с предыдущего ДЗ (клавогонки) и добавить текстовое поле, в котором будут отображаться комментарии.
* Сервер: использовать с предыдущего ДЗ. Всю логику реализовать на сервере.
* Data Storage : данные хранить желательно на сервер, никаких локальных баз данных, чтобы не нужно было дополнительные ничего поднимать. Но можно mLab.
* Использовать паттерны:
    * Facade (лекция)
    * Factory (гугл)
    * Proxy (ES2015)
* Functional Programing :
    1. Использовать по возможности побольше принципов функционального программирования (pure functions, higher-order functions etc.)
    2. Currying или partial application (можете использовать lodash)
* Clean code : придерживаться принципов clean code
